%
% exemplo genérico de uso da classe iiufrgs.cls
% $Id: iiufrgs.tex,v 1.1.1.1 2005/01/18 23:54:42 avila Exp $
%
% This is an example file and is hereby explicitly put in the
% public domain.
%

\documentclass[cic,tc]{iiufrgs}
% Para usar o modelo, deve-se informar o programa e o tipo de documento.
% Programas :
%   * cic       -- Graduação em Ciência da Computação
%   * ecp       -- Graduação em Ciência da Computação
%   * ppgc      -- Programa de Pós Graduação em Computação
%   * pgmigro   -- Programa de Pós Graduação em Microeletrônica
%   
% Tipos de Documento:
%   * tc                -- Trabalhos de Conclusão (apenas cic e ecp)
%   * diss ou mestrado  -- Dissertações de Mestrado (ppgc e pgmicro)
%   * tese ou doutorado -- Teses de Doutorado (ppgc e pgmicro)
%   * ti                -- Trabalho Individual (ppgc e pgmicro)
% 
% Outras Opções:
%   * english    -- para textos em inglês
%   * openright  -- Força início de capítulos em páginas ímpares (padrão da
%                   biblioteca)
%   * oneside    -- Desliga frente-e-verso
%   * nominatalocal -- Lê os dados da nominata do arquivo nominatalocal.def

%pacote para gerar gráficos
%\usepackage{tikz,pgfplots}

% Use unicode
\usepackage[utf8]{inputenc}   % pacote para acentuação

% Necessário para incluir figuras
\usepackage{graphicx}           % pacote para importar figuras

%apendices
\usepackage[titletoc]{appendix}

\usepackage{times}              % pacote para usar fonte Adobe Times
% \usepackage{palatino}
% \usepackage{mathptmx}          % p/ usar fonte Adobe Times nas fórmulas

\usepackage[alf,abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}	% pacote para usar citações abnt

%
% Informações gerais
%
\title{CONSTRUÇÃO E AVALIAÇÃO DE MODELOS 
SEMÂNTICOS DISTRIBUCIONAIS}

\author{Gabriel}{Costa Gonçalves}

% orientador e co-orientador são opcionais (não diga isso pra eles :))
\advisor[Prof.~Dr.]{Villavicencio}{Aline}
%\coadvisor[Prof.~Dr.]{Knuth}{Donald Ervin}

% a data deve ser a da defesa; se nao especificada, são gerados
% mes e ano correntes
\date{Junho}{2015}

% o local de realização do trabalho pode ser especificado (ex. para TCs)
% com o comando \location:
\location{Porto Alegre}{RS}

% itens individuais da nominata podem ser redefinidos com os comandos
% abaixo:
% \renewcommand{\nominataReit}{Prof\textsuperscript{a}.~Wrana Maria Panizzi}
% \renewcommand{\nominataReitname}{Reitora}
% \renewcommand{\nominataPRE}{Prof.~Jos{\'e} Carlos Ferraz Hennemann}
% \renewcommand{\nominataPREname}{Pr{\'o}-Reitor de Ensino}
% \renewcommand{\nominataPRAPG}{Prof\textsuperscript{a}.~Joc{\'e}lia Grazia}
% \renewcommand{\nominataPRAPGname}{Pr{\'o}-Reitora Adjunta de P{\'o}s-Gradua{\c{c}}{\~a}o}
% \renewcommand{\nominataDir}{Prof.~Philippe Olivier Alexandre Navaux}
% \renewcommand{\nominataDirname}{Diretor do Instituto de Inform{\'a}tica}
% \renewcommand{\nominataCoord}{Prof.~Carlos Alberto Heuser}
% \renewcommand{\nominataCoordname}{Coordenador do PPGC}
% \renewcommand{\nominataBibchefe}{Beatriz Regina Bastos Haro}
% \renewcommand{\nominataBibchefename}{Bibliotec{\'a}ria-chefe do Instituto de Inform{\'a}tica}
% \renewcommand{\nominataChefeINA}{Prof.~Jos{\'e} Valdeni de Lima}
% \renewcommand{\nominataChefeINAname}{Chefe do \deptINA}
% \renewcommand{\nominataChefeINT}{Prof.~Leila Ribeiro}
% \renewcommand{\nominataChefeINTname}{Chefe do \deptINT}

% A seguir são apresentados comandos específicos para alguns
% tipos de documentos.

% Relatório de Pesquisa [rp]:
% \rp{123}             % numero do rp
% \financ{CNPq, CAPES} % orgaos financiadores

% Trabalho Individual [ti]:
% \ti{123}     % numero do TI
%\ti[II]{456} % no caso de ser o segundo TI

% Monografias de Especialização [espec]:
% \espec{Redes e Sistemas Distribuídos}      % nome do curso
% \coord[Profa.~Dra.]{Weber}{Taisy da Silva} % coordenador do curso
% \dept{INA}                                 % departamento relacionado

%
% palavras-chave
% iniciar todas com letras minúsculas, exceto no caso de abreviaturas
%
\keyword{Processamento de Linguagem Natural}
\keyword{Corpus}
\keyword{Tesauro}
\keyword{Construção de tesauros}
\keyword{Recursos construídos automaticamente}

% Variáveis do  texto
\newcommand{\numThesEn}{quatro}
\newcommand{\numThesPt}{dois}

%
% inicio do documento
%
\begin{document}

% folha de rosto
% às vezes é necessário redefinir algum comando logo antes de produzir
% a folha de rosto:
% \renewcommand{\coordname}{Coordenadora do Curso}
\maketitle

%% dedicatoria
\clearpage
\begin{flushright}
\mbox{}\vfill
{\sffamily
Dedico este trabalho a meu pai (\textit{in memorian}), \\
que me apresentou à informática com um 486.}
\end{flushright}

% agradecimentos
\chapter*{Agradecimentos}
Agradecer Vitória, amigos, família, professores, Rodrigo



\include{resumo}

\include{lista_abreviaturas}
\include{lista_simbolos}

% lista de figuras
\listoffigures

% lista de tabelas
\listoftables

% sumario
\tableofcontents

% aqui comeca o texto propriamente dito

\include{cap1_introducao}
\include{cap2_trabalhos_relacionados}
\include{cap3_materiais_metodos}
%\include{cap3_resultados}
%\include{cap3_conclusoes}

\bibliographystyle{abntex2-alf}
\bibliography{biblio}

%\appendix
%\include{simbolos_maltparser}
%\include{simbolos_treetagger}

\end{document}
